緬甸獨裁軍政府強徵附近民眾拆除沙袋及路障 影片顯示有人無力跪爬

3 月 18 日，在仰光瑪仰公鎮（Mayangon）與南奧卡拉帕鎮（South Okkalapa）的街道上，民眾被軍方強迫拆除沙袋與路障；仰光郊區亦有民眾遭到維安部隊毆打，在槍口的脅迫被拉伕加入。

仰光達威鎮（Tamwe）民眾在 19 日拍攝到，軍人對被迫勞役扛沙袋的民眾拳打腳踢，受害者疑似無力繼續扛沙袋，在地上跪爬。

過去軍政府時期，軍人強迫民眾鋪路、砍樹和粉刷牆壁；脅迫穆斯、基督徒與天主教徒在宗教節日，參與勞役以打壓佛教以外的宗教；強迫居民搬遷房屋以拓寬道路；強迫民眾搬遷至仰光周圍的新市鎮；強迫搬運工攜帶彈藥和糧食，以供應緬甸國軍在少數民族地區的戰爭；而囚犯被帶到游擊戰前線，當砲灰而被殺。

軍隊有無家人？
搵哂佢哋出來，睇下佢哋投唔投降

睇ig睇到班緬甸人死亡嘅相

好震撼

點解可以咁樣殘殺人民

modern slavery

香港人活在舒適圈
其實世界上有好多地方人命依然唔值錢

只係咁啱香港經歷完運動會比較關注呢啲

以前中東內戰非洲內戰 ISIS嗰啲新聞對香港人嚟講其實睇完就唔記得

no

依家係新常態 milkteaalliance

佢地都幫我唔少

我地都唔可以就咁放棄佢哋

絕對權力做出絕對墮落。

香港警察 就話人工高, 福利好, 所以先會效忠政府

緬甸軍人 人工福利出名低, 唔明白點解佢地會幫軍政府 搞咁多呢D陰質野

人道/醫療團體都會係呢個時候失明
昨日香港今日緬甸,之後仲邊有傻鳩捐錢比呢班呃錢黨

香港人真係生活得太舒服
對抗獨裁都仲可以返下工先
仲未有人地個種真係唔成功就死嘅壓力

你唔理政治 政治都係會黎搞鳩你